記協舉報27宗警員涉濫權個案 要求林鄭獨立調查

香港記者協會表示，接獲26名新聞工作者投訴指證，在近日反對《逃犯條例》修訂的示威活動中，部份警務人員作出危害記者安全及損害新聞自由之行為。記協共錄得27宗投訴個案，指由於數量眾多、情況嚴重、普遍具有針對性，記協今日已經去信行政長官林鄭月娥，要求政府成立獨立調查委員會，撤查今次的暴力行為是否涉及更高層指示。記協已整合個案，向監警會投訴個別警員之行為。

記協錄得的個案，是由6月10日至14日向業界作公開呼籲而搜集得來。為了確保資料之真實性，記協聯絡了每一位當事人，個案資料全部由當事人具名向記協提供，附以當事人或其他在場記者提供的照片及影像記錄。記協表示，除了極少部份由於受到僱主限制或安全考慮外，大部份當事人均願意將其資料呈交監警會。

美聯社
記者上周四穿反光衣、戴頭盔向警務處處長盧偉聰，抗議遭警暴力對待。美聯社圖片
27宗涉警察濫權個案包括：

10宗於近距離向工作中的記者發射催淚物品，其中3宗直接擊中記者頭部；

3宗以警棍追打記者，並造成人身或財物傷害；

1宗被疑似布袋槍或橡膠子彈射擊而受傷；

8宗以盾牌及警棍推撞及驅趕記者，至其無法有效觀察並報導警員清場行動的地方。過程中，有關警員一直拒絕界定封鎖範圍。最少一名記者因此受傷；

2宗用強光電筒照射鏡頭，令記者難以拍攝；

3宗在沒有合理理由下搜身，阻礙採訪。

記協指，上述個案的新聞工作者在混亂中被殃及池魚的可能性甚低，因個案全部符合記協設定之三項條件：一，事發時，當事人均有展示清楚的記者識認，包括寫有 PRESS 大字的反光衣、頭盔或記者證；二，清楚向警員說明其記者身份；三，事發時當事人並非處於示威群眾之中。

記協指，有充分理由認為，有關警員當時清楚知道對方的記者身份，這些警員對於一些顯然是記者的人士，使用非必要的武力和威嚇，已遠超行使維持公共秩序的合法權力。「這些濫權行為之多之廣之惡，實在無法以前線警員持續工作三十多小時來解釋，因此政府有必要就此展開獨立調查，以查明這些行為背後是否存在高層指示。記協要求監警會以公平、公正的態度對上述個案進行調查。」

記協續說，今次調查難度甚高，不少涉事的警員當時均頭戴保護裝備，衣服上亦沒有警員編號，難以識別身份。但仍然期望監警會能竭盡所能，除了徹查這些個案外，亦應就防暴警員之身份辨識問題，提出建議，以確保香港傳媒工作者能夠免於恐懼，令警權得到有效之監督和限制，保障公眾的知情權。

冇記者既話今場仗一定輸到仆街
多謝你地

做實事

可唔可以幫埋啲被圍毆嘅示威者
佢地罪不至此

好波！